美國要2020立法會可以普選了

網上轉載，我非常同意！ 手足，係要，不是爭取呀

我已經見到有人問功能組別點樣部署選戰——乜你哋原來係無意爭取2020年落實立法會普選㗎？

眾議院院長佩洛西今年6月在黨內演講時說，如果通過《香港人權及民主法》，將會限香港政府一年之內落實立法會普選，否則美國將會取消對香港的關稅優惠待遇！

而你哋究竟做緊乜嘢？一邊高呼五大訴求缺一不可爭取政制改革，一邊積極部署參加一個未改革嘅選舉制度？

如果你係美國嘅參眾議員，本來好想幫香港人爭取2020年普選立法會，到頭來卻發現幾百萬所謂爭取民主的香港人，居然無心杯葛這場未改革的選舉，還合力用選票維護這個不民主立會的合法性，幫助中共和林鄭政府渡過這次憲政危機，等他們可以苟延殘喘多四年，用這四年時間打壓香港人和對抗美國制裁——你能不心灰意冷嗎？你還有眼睇下去嗎？

一年後，林鄭（如果她捱到一年）將會這樣意氣風發地說：

「2020年立法會選舉剛剛圓滿結束，無論結果如何，都能夠證明香港是一個民主社會，每個市民都在一國兩制框架下認同了這個選舉制度，行使選舉權和被選舉權，證明北京並無侵犯香港的人權和民主，美方對香港民主的憂慮係自作多情，庸人自擾，所謂嘅《民主法案》，只係一廂情願，巧立名目干預香港內政。」

區選的勝利沖昏了大部分人的頭腦，很多人已經磨拳擦掌要乘勝追擊，說要贏立法會，甚至已經在推舉泛民應該出哪五個區議員選超區了！幾時先肯醒一醒？

贏了立會，就輸了民主改革！贏了功能組別，代表你認可了它的存在！你怎可接受自己反對它同時又投奔它的懷抱呢？

中共的戰略目標，就是香港人如常選完立會，票償一切的債！

現在，《香港人權及民主法》通過了，我們民間最起碼的戰略目標，就是立即要求香港2020年落實普選立法會，否則杯葛選舉。只有這樣，才可讓它進入國際議程，亦可讓魯比奧等議員提出修正案，把香港的死線定在2020年6月，繼而逼使港共政府動身。

然而，現在香港民間有這樣的呼聲嗎？

既然自己人都沒有呼聲，那叫外人怎樣幫你？

到底是哪一種人，最不想這種呼聲出現？

作者

#2020年落實普選立法會

721 831 10 1 1118

其實係要利用人權法要求港共取消功能組別實行真普選
難得有隻牌係手上無理由再係港制限制既框架度玩

推 唔好再掛住諗點贏功能組別

兩條線都要做
要爭取立法會普選
但要有兩手準備，普選唔到都要搶攻功能組別有否決權
兩者無衝突

積極參與一個未改革嘅選舉制度
同埋爭取一個改革嘅選舉制度
你肯定兩者冇衝突？

兩手準備有咩問題？
你唔好話又勇武制度外抗爭，又制度內抗爭有衡突？

由兩班人各自搞咪得

全對

贏了立會，就輸了民主改革！贏了功能組別，代表你認可了它的存在！你怎可接受自己反對它同時又投奔它的懷抱呢？

李登輝，陳水扁，葉利欽，戈爾巴喬夫

你做野唔做plan B架？
又唔係要同一班人精神分裂咁搞
要用你個logic就咪和勇不分啦，一個合法一個係覺得體制有問題而勇武

睇唔到準備功能組別同爭取普選有咩衝突。

雙普選第一次取代林鄭下台成為五大訴求之一係77九龍遊行，我地由七月到今日又遊行又集會又三罷又和你飛又和你塞一路到底係做緊乜野？原來係作者眼中係叫做"沒有呼聲"？香港民間沒有呼聲？你肯定？？？？？

廢文。

屌唔記得拉

【#沈旭暉隨緣家書 🇹🇹】Do So：大數據操控的「千里達白票運動」，與……

香港區議會選舉塵埃落定，早前有網民發起的「白票運動」並未成為潮流，最終以泛黃陣營的壓倒性大勝告終。正如日前講述，提出投白票的網民有其理論基礎，意見應被尊重，不應簡單以「鬼」視之；但假如有其他勢力刻意操作議題，卻是另一回事。在區選前夕，我們的網絡大數據分析顯示，在連登等討論區，鼓吹投白票的帖子總數，忽然升得不乎尋常地高，和以往日子數量、其他網絡平台出現率、最終投票結果等相比，都不成比例（例如那些最激進的Tg群組，都一律反對白票）。

以上觀察，令人想到2010年，加勒比海的英聯邦國家千里達大選，這案例因為被選入Netflix紀錄片《The Great Hack》，而成為大數據政治經典。千里達和多巴哥本來以加勒比海非裔人為主，他們是非洲黑奴後裔與拉丁美洲原住民結合而生；但英國殖民期間，大舉引入來自南亞次大陸的勞工，到了後者歸化入籍，印裔反客為主，成了千里達一個足以和非裔平起平坐的重要族群。千里達獨立後，選舉圍繞兩大族群運作，變成了身份認同政治。

2010年大選前夕，千里達網上忽然興起了一個名叫「Do So」的運動。運動由一名八十歲老人交叉雙手，拒絕現任總理進入家園拉票的故事得到啟發，網民紛紛表示對官僚主義不滿，繼而出現了一個論述，就是選舉不過是既得利益者的小圈子遊戲，投票只會加強了對這個不公義制度的認受，所以應該拒絕投票或投白票，以示不滿。運動以交叉雙手為政治語言，成為青年反抗文化的一部份，出現了Do So塗鴉、Do So手勢、Do So舞步等。假如Do So真的令多了選民拒絕投票，理應對兩大族群都有影響；但因為印裔家庭觀念較重，投票往往是一家人集體參與，只要Do So大行其道，印裔政黨就是贏家。最終選舉結果，印裔政黨憑藉關鍵選區的搖擺票獲勝，成為新一屆執政黨。

根據《The Great Heck》，Do So不是一個自然出現的網絡文化，背後策劃的，正視後來因為特朗普競選美國總統、英國脫歐聲名大噪的大數據公司：Cambridge Analytica。這紀錄片揭露，千里達的印裔政黨聘請了Cambridge Analytica，而因為千里達缺乏有效的私隱條例，很容易可以鎖定非裔年青人這目標群組，對其進行密集植入式廣告宣傳「拒絕投票」，令本來很小眾另類的運動，慢慢變成主流。當選的印裔總理否認指控，表示一切不知情，至今在當地政壇依然莫衷一是，但起碼有印裔組織承認為了選戰，確曾接觸Cambridge Analytica。

說了這麼多，並非要說明區選前夕的「白票運動」，一定受到外力干預。但假如從事大數據分析的朋友察覺異動，確有責任提出數字，讓網民自行研判，這才能一方面避免把提出意見的網民盲目否定，另一方面避免有心人有機可乘操作選舉。我們在選舉前夕分享了相關數據，希望盡一己責任，即如是觀。

明報，咫尺地球，2019年11月27日

唔玩功能組別 最後只會共產黨得益
絕對要兩手準備
拉

推

其實大部分國家都係禁.....

個問題唔係係各自爬山呀

問題係你反對功能組別嘅同時 又去積極參與功能組別 去擴闊佢嘅認受性呀 要明白功能組別除左超級區議會之外 其他界別大部份人都冇票投 功能組別最大嘅問題就係選民基礎細 但又可以得到直選議席相似嘅權力 所以先至不公義 某部份選民基礎可能只係幾百人 甚至自動當選
你去呼籲人積極參與功能組別 係唔係擴大緊功能組別的選民嘅基礎增加緊功能組別既認受性呀 削弱爭取立法會全面直選既正當性

再加上功能組別你原本都冇份投票，同投白票完全係兩回事

以上既問題點可以用和勇不分做比喻？

推！

你得閒搵多2個人去註冊個體育會咪有票囉

🙌🏻🙌🏻🙌🏻等左好耐啦

push

推
我要普選

ching曲到直

mission impossible

why not both?
兩手準備實無死

邊推取消功能組
邊推奪回過半議席

點解有
當你泛民就係咁諗
如果唔係一直都唔夠半數功能組別 分分鐘已經推到普選
勞工飲食其實一開始就著手其真有機會

點解有
當年泛民就係咁諗
如果唔係一直都唔夠半數功能組別 分分鐘已經推到普選
勞工飲食其實一開始就著手其真有機會

立法會有大比數議席咪即刻取消功能組別囉

唔夠數咪用人權法囉

總之大家有好橋就攞出黎！ 比大家知道同推行！

係不分你我既！

Q推

手足搞港獨都all-in統派民主黨啦
兄弟爬山就咪撚屌人Plan A or B
係Plan A and Plan B

【第十五期牆紙】在制度中抗爭
TG CHANNEL :

推一推

一杯葛就永不超生,新加坡反對派同其他例子就係

pish

叫人唔好選嘅都有d問題......
好似區選咁，跳出嚟叫人唔好選投白票啦⋯⋯最後個個都知呢d人別有用心......

100%支持繼續立會選舉，贏多一塲，再合力迫使政府行雙普選，跟Solomon 嘅睇法一致！

救香港唯一方法

拉，美國唔係一定幫我地，兩邊一齊做

點解唔可以一齊做？係咪勇武抗爭就係否定制度抗爭？

冇咩可能
冇普選特首 就冇立法會?

兩邊行係最安全

但都想宣傳下，我地係可迫中共，今年普選立法會，晤係，人權法侍候

#2020年落實普選立法會

對，要落實

人哋鬆章你都唔識做

真雙普選

Pish

Push

我要真普選

2020我根本一D都唔睇好,act又無寫唔做有咩後果,侵又無意執行

要求普選嘅同時,籌備埋功能組別,有咩問題

2邊同時進行
就算有普選方案，都要過立法會，到時都要由2/3民主派通過

唔好唔記得，今次民主派谷行先贏48萬票，同時保皇黨比2016年多咗33萬票
因為單議席簡單多數，民主派先贏到咁多席
種票、掌心雷、新移民等等，保皇黨啲票好實
如果冷處理嚟緊場立法會選舉，一鬆懈就會大輸，政權就可以大大聲話立法會大多數係支持中國，繼續通過佢想過嘅嘢

無錯

721

依家應該係傾2020立法會全面普選具體形式，而唔係傾功能組別要點樣

A

同步做 , 如果功能界別都係手足 , 咁其實都係一條道路

甴近平

五大訴求呀
真雙普選呀

思路正確 推

一定要單議席單票制

美國會幫嘅
無論立法會結果點都好
都會幫
但萬一美國唔幫嘅話
我地輸咗立法會就係咁先

普選最重要

普選

推 2020 立法會要真普選

又係雨傘後既論調

你班垃圾講2020點選功組
美國已經要你普選了

2020 光復香港

我要雙普選

假如港共政權唔撚理你乜撚關係法
照樣整功能組別
咁你係咪就全部票射落海？

有用post 推

Blocked

要！

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學

黎緊除左五大訴求、就係雙普選！

打倒邪惡政權

美國民調提出支持香港獨立係美國主流民意：
Sixty-one percent (61%) of voters are watching or following the political protests in Hong Kong. A significant majority at 59% think Hong Kong should be independent from China, 7% said they should not be, and 34% were unsure. Asians as an ethnic group were the most in support of independence at 78% as compared with Hispanics, Whites and African Americans.

2020香港人要普選立法會

咁就啱

要落實 真 雙普選

唔夠建制多資源玩 有版你睇

都要確保係真普選先得，一陣啲又有啲咩賄選、種票。仲要有有料嘅人肯去選先得

香港人堅決要2020年立即要有真普選，不要有8.31框架嘅假普選，也不要有功能組别議席，要一人一票真普選！！！

我睇唔到杯葛場選舉同爭唔爭取到普選有咩直接關係
我淨係知議會多過2/3票就可以改哂啲條例

五大訴求 缺一不可
我要真普選 最好雙普選

我好認同
勇武應該立即去警署自首
我哋唔需要d 搞事分子

PUSH！！！！推！！！！推！！！！！

正皮左但係都唔代表可以坐喺度等老美出手，兩手準備冇壞

泛民mode都要咁話，廢除功能組別

文宣要做野!

盡share丫

啱啊 對抗緊個制度做咩仲要同個制度玩？

好有道理，所以要叫醒其他人手足

一齊上街，2020直選立法會

點拎到2/3？

Tui

係唔畀對面拎

對面過半就可以推逃犯條例 好似而家咁

唔洗過2/3

好多人話planB 兩手準備
個人覺得所謂兩手準備 有少少多餘
區選贏左 只要跟住建制舊時個玩法做
立法會選舉就會贏

好啦 比你贏左咁點？
到時取消功能組別？
咁透過功能組別入選嘅planB全部總辭？
再重新選多次？

其實宜家唔係你死就我亡
如果無真普選的話
杯葛選舉最大目標
就係拉低投票率
然後比晒建制入
如果真係動員到杯葛立法會選舉
完完全全1票不投
出嚟個數據幾可觀
100% 65歲以上投票率
100% 投比建制派

其實兩邊都有支持者
我只不過道出個事實係
如果跟住個制度去玩
基本上係輸鳩硬

透過立法會去改變制度唔係唔得
只係手足等唔等到咁耐？
支持左勇武咁多個月
就係唔想循序漸進
係想一鳩打破個制度
仲未計人大釋法 紅官 黑警
如果要靠立法會
恐怕有排都未解決得晒所有問題

唔知係咪真
如果係嘅即係黎緊嗰界搶唔到？
Plan B fail?

2020 立會普選

Agree
杯葛完
係咪進一步焦土
盡頭一定臝？

制度内外都要寸土必爭
除非你準備輸到入集中營
先有可能見到天降美軍啦